震驚日本網友！Twitter過萬追蹤的美女電單車手真身是大叔

喜歡駕駛電單車的女生不算多，而且這位電單車手「宗谷の蒼氷」更擁有美豔的外貌，再加上平日跟型格的電單車合照，把相片放在Twitter特別吸引男性的目光，從而引來超過10,000位網民追蹤。

日前日本電視節目「月曜日未央」（月曜から夜ふかし）揭開這位神祕美女的身份。當她脫下電單車頭盔時，錄影廠的主持人都嚇呆了。

出人意表地竟然是個大叔！長長的秀髮，健康的古銅膚色加上對比強烈的車手裝扮，twitter上各種與電單車的合照，都是這位「美女車手」受歡迎的原因。當節目組首次與「她」見面時，完全被大叔的真實面目嚇到了！

宗谷先生一開始使用APP換臉時只是為了讓電單車照片有更多人看，畢竟美女的照片總是比較受歡迎。隨著照片愈來愈受歡迎，宗谷先生也漸漸覺得有趣，經常會拍攝不同的生活照，換上美女的臉再分享。「她」分享的美照加上twitter貼近生活的文字，為他帶來超過一萬位追蹤，連不是電單車發燒友的朋友們也每天期待他更新。

宗谷先生分享了拍出美照的心得，首先要確保有足夠的照明，加上使用手機App「FaceApp」的換面功能，馬上就能將50歲大叔變成超美女生。雖然五官的分配非常相似，但真的完全無法想像原來的大叔面相。

宗谷先生利用這個「FaceApp」令原相變得「女性化」，自動加工只需10至20秒左右，就可以把男性化的樣貌變成女性化，然後再加上需要課金的「荷里活4」濾鏡，就可以令輪廓更清晰和可愛（課金費用1個月550日圓），再加上「笑容補正」濾鏡就令無表情的相片變成燦爛的笑容。

節目播出後引起網友的熱烈討論，表示「我也在半夜看，睡不着覺了。」「雖然發生了地震，但是這個和地震一樣的衝擊！」「手機APP詐騙真可怕！」相信大家看完這個節目，都應該對網路上的美男美女多一份懷疑了吧！

上面有張相重複咗

Old news